\input{../notemp}

\begin{document}
\section{三角関数}
\begin{eqnarray*}
	\tan x&=&\frac{\sin x}{\cos x}\\
	\int\sin k\theta d\theta&=&-k\cos\theta\\
	\int\cos k\theta d\theta&=&k\sin\theta\\
	\int\tan k\theta d\theta&=&-k\log\left|\cos\theta\right|\\
	\int{}\frac{1}{\cos^2\theta}d\theta&=&\int\frac{t}{t}dt=t=\tan\theta\\&&where\ t=\tan\theta\\
	\int\tan{}xdx&=&\int\frac{\sin{}x}{\cos{}x}dx\\&=&\int\frac{-dt}{t}=-\log{}|t|=-\log{}|\cos{}x|+C\\&&where\ t=\cos{}x\\
	\left(\sin^{-1}x\right)'&=&\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\\
	\left(\cos^{-1}x\right)'&=&-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\\
	\left(\tan^{-1}x\right)'&=&\frac{1}{x^2+1}
\end{eqnarray*}


\subsection*{$\displaystyle\left(\sin^{-1}x\right)'=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$について}
$y=\sin^{-1}x$より$x=\sin y$

\begin{eqnarray*}
	\frac{dx}{dy}&=&\cos y\\
	\cos y&=&\pm \sqrt{1-\sin ^2y}=\pm \sqrt{1-x^2}\\
	よって、\frac{dy}{dx}&=&\frac{1}{\cos y}=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}
\end{eqnarray*}

\section{ほげ}
\begin{eqnarray*}
	\int\{f\left(x\right)\pm g\left(x\right)\}dx&=&\int f\left(x\right)dx\pm\int g\left(x\right)dx\\
	\int f\left(x\right)g'\left(x\right)dx&=&f\left(x\right)g\left(x\right)-\int f'\left(x\right)g\left(x\right)dx\\
	\int x^ndx &=& \frac{1}{n+1}x^{n+1}\left(n>1\right)\\
	\int\frac{1}{x}dx&=&\log\left|x\right|\\
	\int\frac{1}{x-k}dx&=&\log|x-k|\\
	\int\frac{dx}{\sqrt{a^2-x^2}}&=&\sin^{-1}\frac{x}{a}+C\\
	\int\frac{dx}{\sqrt{kx^n+\alpha}}&=&\log{}\left|\sqrt{kx^n+\alpha}+\left(kx^n+\alpha\right)'\right|+C\\
	\int\log\left(x\right)&=&x\left(\log\left|x\right|-1\right)\\
	\int{}\log\left(x-k\right)dx&=&x\left(\log\left|x-k\right|-1\right)-k\log\left|k-x\right|\\
	\int e^{f(x)}dx&=&\int f(x) dx \times e^{f(x)}
\end{eqnarray*}


\subsubsection*{$\displaystyle\int\frac{dx}{x^2+a^2}\left(a\neq 0\right)$}
三角関数では$\displaystyle\frac{1}{1+\tan^2\theta}=\cos^2\theta$が成り立つので、之を利用する。
$\displaystyle{}x=a\tan{}\theta\left(-\frac{\pi}{2}<\theta<\frac{\pi}{2}\right)$とおくと、
$\displaystyle\frac{1}{x^2+a^2}=\frac{1}{a^2\tan^2\theta+a^2}=\frac{1}{a^2}\frac{1}{\tan^2\theta+1}=\frac{1}{a^2}\cos^2\theta$

$\displaystyle\frac{dx}{d\theta}=\frac{a}{\cos^2\theta}\ \therefore{}dx=\frac{a}{\cos^2\theta}d\theta$

$\displaystyle\int\frac{dx}{x^2+a^2}=\frac{1}{a^2}\int\cos^2\theta\cdot\frac{a}{\cos^2\theta}d\theta=\frac{1}{a}\int d\theta=\frac{1}{a}\theta$

ここで、$\displaystyle x=a\tan\theta$であるから、
$\displaystyle a\tan\theta=x\Rightarrow\tan\theta=\frac{x}{a}\Rightarrow\theta=\tan^{-1}\frac{x}{a}$

よって求める不定積分は$\displaystyle\frac{1}{a}\tan^{-1}\frac{x}{a}$

$\displaystyle I=\int\sin^2x\cos xdx, t=\sin x$とおく。$dt=\cos xdx$

$\displaystyle I=\int t^2dt=\frac{1}{3}t^3=\frac{1}{3}\sin^3x$

\section{偏微分}
$f_x$、$f_y$は、$f$を$x$または$y$について偏微分した関数

$\displaystyle g\left(x, y\right)$があり、$\displaystyle f = f\left(g\left(x, y\right)\right)$といった感じの\textbf{引数が別の関数の戻り値}となるような関数を\textbf{合成関数}と言い、

\begin{eqnarray*}
	\frac{\partial f}{\partial x} &=& f'\left(g\left(x, y\right)\right) \times g^{x'}\left(x, y\right) \times f'(g\left(x, y\right))\\
	\frac{\partial f}{\partial y} &=& f'\left(g\left(x, y\right)\right) \times g^{y'}\left(x, y\right) \times f'(g\left(x, y\right))\\
	g^{y'}\left(x, y\right)\times \frac{\partial f}{\partial x} &=& g^{x'}\left(x, y\right)\times \frac{\partial f}{\partial y}
\end{eqnarray*}

となる。特に、

\begin{eqnarray*}
	y\frac{\partial f}{\partial x} &=& - x\frac{\partial f}{\partial y}\ \mathrm{where}\ f = f\left(\frac{y}{x}\right)\\
	y\frac{\partial f}{\partial x} &=& x\frac{\partial f}{\partial y}\ \mathrm{where}\ f = f\left(x^ky^k\right) \left(k\geq 1\right)
\end{eqnarray*}
\section{微分}
\begin{eqnarray*}
	\left(e^{f\left(x\right)}\right)' &=& f'\left(x\right) e^{f\left(x\right)}
\end{eqnarray*}

\section*{例題}
\subsection{1.  $x=r\cos\theta,y=r\sin\theta$について、$\displaystyle x\frac{\partial f}{\partial x}+y\frac{\partial f}{\partial y}=0$ならば、$f\left(x, y\right)$は$\theta$だけの関数}
$f(x, y)$が$\theta$だけの関数$\Leftrightarrow$$\displaystyle \frac{\partial f}{\partial r}=0$ を示す。

\begin{eqnarray*}
	\frac{\partial f}{\partial r} &=&\frac{\partial f}{\partial x}\frac{\partial x}{\partial r} + \frac{\partial f}{\partial y}\frac{\partial y}{\partial r}=\frac{\partial f}{\partial x}\left(\cos\theta\right)+\frac{\partial f}{\partial y}\left(\sin\theta\right)\\
																												   &=&\frac{1}{r}\left(\frac{\partial f}{\partial x}\left(r\cos\theta\right) + \frac{\partial f}{\partial y}\left(r\sin\theta\right) \right) = \frac{1}{r}\left(x\frac{\partial f}{\partial x}+y\frac{\partial f}{\partial y} \right)
\end{eqnarray*}

ここで、$\displaystyle x\frac{\partial f}{\partial x}+y\frac{\partial f}{\partial y}=0$より、$\displaystyle \frac{\partial f}{\partial r}=0$、したがって、関数$f(x, y)$は$\theta$だけの関数であることが示された。

\end{document}

